\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usetikzlibrary{arrows.meta,arrows}
\makeatletter
    \renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
    \hskip -\arraycolsep
    \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
    \array{#1}}
\makeatother
\author{Moaz Haque, Felix Oechelhaeuser, Leo Pirker, Dennis Schulze}
\title{Analysis I und Lineare Algebra für Ingenieurwissenschaften \large \\ 06. Hausaufgaben - Geuter 29}
\date{04.09.2020}
\begin{document}
\maketitle
\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    f_{B_1,B_1} = K_{B_1}(f(K_{B_1}^{-1}(e_i))) = K_{B_1}(f(b_i)) \\
    K_{B_1} = \mathbb{R}^3 \rightarrow \mathbb{R}^3, \begin{bmatrix}
        a \\
        b \\
        c
    \end{bmatrix} \rightarrow \begin{bmatrix}
        \lambda_1 \\
        \lambda_2 \\
        \lambda_3
    \end{bmatrix}
    \intertext{da:}
    \lambda_1 \begin{bmatrix}
        1 \\
        0 \\
        0
    \end{bmatrix} + \lambda_2 \begin{bmatrix}
        0 \\
        1 \\
        0
    \end{bmatrix} + \lambda_3 \begin{bmatrix}
        0 \\
        0 \\
        1
    \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        a \\
        b \\
        c
    \end{bmatrix} \Leftrightarrow \begin{bmatrix}[ccc|c]
        1 & 0 & 0 & a \\
        0 & 1 & 0 & b \\
        0 & 0 & 1 & c
    \end{bmatrix}
    \intertext{1. Spalte:}
    f_{B_1,B_1}(e_1) = K_{B_1}\left(f\left(\begin{bmatrix}
        1 \\
        0 \\
        0
    \end{bmatrix}\right)\right) = K_{B_1}\left(\begin{bmatrix}
        1 \\
        0 \\
        2 \\
    \end{bmatrix}\right) = \begin{bmatrix}
        1 \\
        0 \\
        2 \\
    \end{bmatrix}
    \intertext{2. Spalte:}
    f_{B_1,B_1}(e_2) = K_{B_1}\left(f\left(\begin{bmatrix}
        0 \\
        1 \\
        0
    \end{bmatrix}\right)\right) = K_{B_1}\left(\begin{bmatrix}
        -2 \\
        0 \\
        1
    \end{bmatrix}\right) = \begin{bmatrix}
        -2 \\
        0 \\
        1
    \end{bmatrix}
    \intertext{3. Spalte:}
    f_{B_1,B_1}(e_3) = K_{B_1}\left(f\left(\begin{bmatrix}
        0 \\
        0 \\
        1
    \end{bmatrix}\right)\right) = K_{B_1}\left(\begin{bmatrix}
        -2 \\
        1 \\
        3
    \end{bmatrix}\right) = \begin{bmatrix}
        -2 \\
        1 \\
        3
    \end{bmatrix}
    \\
    f_{B_1,B_1} = \begin{bmatrix}
        e_1 & e_2 & e_3
    \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        1 & -2 & -2 \\
        0 & 0 & 1 \\
        2 & 1 & 3
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    id_{B_2,B_1} & = K_{B_1}(K_{B_2}^{-1}(e_i)) = K_{B_1}(v_i)
    \intertext{1. Spalte:}
    id_{B_2,B_1}(e_1) & = K_{B_1}(v_1) = K_{B_1}\left(\begin{bmatrix}
        1 \\
        0 \\
        -1
    \end{bmatrix}\right) = \begin{bmatrix}
        1 \\
        0 \\
        -1
    \end{bmatrix}
    \intertext{2. Spalte:}
    id_{B_2,B_1}(e_2) & = K_{B_1}(v_2) = K_{B_1}\left(\begin{bmatrix}
        2 \\
        1 \\
        -1
    \end{bmatrix}\right) = \begin{bmatrix}
        2 \\
        1 \\
        -1
    \end{bmatrix}
    \intertext{3. Spalte:}
    id_{B_2,B_1}(e_3) & = K_{B_1}(v_3) = K_{B_1}\left(\begin{bmatrix}
        -2 \\
        1 \\
        4
    \end{bmatrix}\right) = \begin{bmatrix}
        -2 \\
        1 \\
        4
    \end{bmatrix}
    \\
    \Rightarrow id_{B_2,B_1} & = \begin{bmatrix}
        1 & 2 & -2 \\
        0 & 1 & 1 \\
        -1 & -1 & 4
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\subsection*{c)}
\begin{align*}
    id_{B_1,B_2} = & (id_{B_2,B_1})^{-1} \\
    \begin{bmatrix}
        id_{B_2,B_1} & I_3
    \end{bmatrix} = & \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1 & 2 & -2 & 1 & 0 & 0 \\
        0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 \\
        -1 & -1 & 4 & 0 & 0 & 1
    \end{bmatrix} \xrightarrow{III+I} \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1 & 2 & -2 & 1 & 0 & 0 \\
        0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 \\
        0 & 1 & 2 & 1 & 0 & 1
    \end{bmatrix} \\
    \xrightarrow{III-II}
    & \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1 & 2 & -2 & 1 & 0 & 0 \\
        0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 \\
        0 & 0 & 1 & 1 & -1 & 1 
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{II-III}
    \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1 & 2 & -2 & 1 & 0 & 0 \\
        0 & 1 & 0 & -1 & 2 & -1 \\
        0 & 0 & 1 & 1 & -1 & 1 
    \end{bmatrix}
    \\
    \xrightarrow{I-2II}
    & \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1 & 0 & -2 & 3 & -4 & 2 \\
        0 & 1 & 0 & -1 & 2 & -1 \\
        0 & 0 & 1 & 1 & -1 & 1 
    \end{bmatrix}
    \\
    \xrightarrow{I+2II}
    & \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1 & 0 & 0 & 5 & -6 & 4 \\
        0 & 1 & 0 & -1 & 2 & -1 \\
        0 & 0 & 1 & 1 & -1 & 1 
    \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        I_3 & (id_{B_2,B_1})^{-1}
    \end{bmatrix}
    \\
    \Rightarrow id_{B_1,B_2} = (id_{B_2,B_1})^{-1} = & \begin{bmatrix}
        5 & -6 & 4 \\
        -1 & 2 & -1 \\
        1 & -1 & 1
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\subsection*{d)}
\begin{align*}
    f_{B_2,B_2} &= id_{B_1,B_2} f_{B_1,B_1}(id_{B_1,B_2})^{-1} \\
    & = id_{B_1,B_2} f_{B_1,B_1}id_{B_2,B_1} \\
    & = \begin{bmatrix}
        5 & -6 & 4 \\
        -1 & 2 & -1 \\
        1 & -1 & 1
    \end{bmatrix} \begin{bmatrix}
        1 & -2 & -2 \\
        0 & 0 & 1 \\
        -2 & 1 & 3 
    \end{bmatrix} \begin{bmatrix}
        1 & 2 & -2 \\
        0 & 1 & 1 \\
        -1 & -1 & 4
    \end{bmatrix}
    \\
    & = \begin{bmatrix}
        5 & -6 & 4 \\
        -1 & 2 & -1 \\
        1 & -1 & 1
    \end{bmatrix} \begin{bmatrix}
        1+2 & 2-2+2 & -2-2-8 \\
        -1 & -1 & 4 \\
        -2-3 & -4+1-3 & 4+1+12
    \end{bmatrix}
    \\
    & = \begin{bmatrix}
        5 & -6 & 4 \\
        -1 & 2 & -1 \\
        1 & -1 & 1
    \end{bmatrix} \begin{bmatrix}
        3 & 2 & -12 \\
        -1 & -1 & 4 \\
        -5 & -5 & 17
    \end{bmatrix}
    \\
    & = \begin{bmatrix}
        15+6-20 & 10+6-24 & -60-24+68 \\
        -3-2+5 & -2-2+6 & 12+8-17 \\
        3+1-5 & 2+1-6 & -12-4+17
    \end{bmatrix}
    = \begin{bmatrix}
        1 & -8 & -16 \\
        0 & 2 & 3 \\
        -1 & -3 & 1
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 6}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \intertext{Induktionsanfang:}
    x_0 = 1 < 4
    \intertext{Induktionsvoraussetzung:}
    x_n < 4
    \intertext{Induktionsbehauptung:}
    x_n + 1 < 4
    \intertext{Induktionsschluss:}
    x_n < 4 \Leftrightarrow \frac{x}{4} < 1 \Leftrightarrow 4 > \frac{x}{4} + 3 = x_{n+1}
    \intertext{Aus $4 > \frac{x}{4} + 3$ folgt, dass jedes beliebiges $x_{n+1} < 4$ ist,
    womit die Bahauptung $x_n < 4$ bewiesen ist.}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    x_n < 4 
    \Leftrightarrow x_n -4 < 0
    \Leftrightarrow 3x_n - 12 < 0
    \Leftrightarrow 4x_n - 12 < 1x_n
    \\
    \Leftrightarrow x_n - 3 < \frac{x_n}{4}
    \Leftrightarrow x_n < \frac{x_n}{4} + 3 = x_{n+1}
    \\
    \Rightarrow \intertext{Da $x_n < x_{n+1}$ ist die Folge $x_n$ streng monoton wachsend}
\end{align*}
\subsection*{c)}
\begin{align*}
    \intertext{$x_n$ ist konvergent, da die Folge beschränkt ist (aus Aufgabe 6.a folgt: $x_{n+1} < 4$) 
    und die Monotonie folgt aus 6.b.}
\end{align*}
\subsection*{d)}
\begin{align*}
    x & = \lim \limits_{n \rightarrow \infty} x_{n+1}
    = \lim \limits_{n \rightarrow \infty} \frac{x_n}{4} + 3
    = \frac{x}{4} + 3
    \\
    \Rightarrow x & = \frac{x}{4} + 3
    \Leftrightarrow \frac{3x}{4} = 3
    \Leftrightarrow 3x = 12
    \Leftrightarrow x = 4
    \intertext{Der Grenzwert der Folge $x_n$ ist 4}
\end{align*}
\end{document}